\subsection{Objektdiagramm}
\label{ch:UI:Objektdiagramm}
\begin{figure}[hb]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.8\linewidth]{images/UI/UI_ohne_Objekt.svg}
    \caption{Benutzeroberfläche Objektdiagramm ohne Pakete}
    \label{fig:UI_ohne_Objekt}
\end{figure}

In Abbildung \ref{fig:UI_ohne_Objekt} sieht man das Objektdiagramm zum Hauptmenü.
Alle dort zu sehenden Objekte sind Instanzen von in \ref{ch:UI:Klassendiagramm} beschriebenen Klassen.\\
An diesem Diagramm ist die Hierarchie der Verwaltung/Verarbeitung besonders gut zu erkennen. Die ButtonGroups vereinen die Datenänderung und informieren gegebenenfalls den Controller. Auch wichtig zu sehen ist, wie ButtonGroupButtons zu einer ButtonGroup zugeordnet sind.

